其實做會計仲有冇前途?

聽人過入唔到Big4 ,Second tier 就人生己完
但入到又要狂 OT ， 遲下仲話有 AI 幫手
咁如果普通 in-house account 係味轉行好過?

每間公司都需要會計

除非有牌如果唔係就唔好做

無牌既話成世人都係係萬鬆啲

無

做會計即係要讀成世書

No, 我考完ACCA, HKICPA就唔讀啦....

撘單問下 精算有冇前途

我唔上進都有50k，當然我係old seafood做咗十幾年

你預十幾廿年都係兩萬

十幾年先50k.

二字頭開始做
三十幾歲50k 唔錯啦

已經算好好 幾多人 二三十歲得 20-30k
你估個個連登仔

咪係囉

巴打條路點行 轉左幾多次工？或者做邊個area嘅acct？

我係唔進取型, 有50k已好滿足😊,
有進取D嘅都有6-70k....
ibank local finance 轉 regional finance, 轉捩點就係考左個牌, regional team就搵咗入去啦

其實都係睇你際遇
以前做sme audit都成日見到D客個會計
冇牌 冇big4經驗 盤數入到亂一亂既
依然逗緊兩萬幾三萬人工
唔知點解會有D老細比個會計食返住 唔敢炒佢

big4咪人係入面人人想出去 出面既人想入去
起碼我覺得暫時audit方面未咁快有AI取代 同埋都未算夕陽 起碼有rule/IRD監管住一年至少做1次audit
同埋好多延伸會比傳統audit/acc好搵, 特別做assets management / related to financial的公司 或者稅務方面

老生常談, 公作態度, 攪好關係...
兩三次轉team都係D team head 問我有無興趣轉 （finance入面好L多team做唔同野)
有個同期嘅而家仲做緊local finance, 做野怕蝕底, 又考唔到牌, 都唔知有無25k

做佐一年 無牌
廿k

Good start👍

想問搞好關係即係點？

你係有料既話做咩都有前途架啦